流亡去台灣，不如試吓去加拿大 《加拿大撚請入》

喺FB page: 加拿大香港人 Canada HongKonger 見到英語原文，現譯成中文。
老實講，可以去到加拿大，點都好過留喺台灣。大家睇吓有冇得諗。

我們留意到，「踢保」並流亡台灣的抗爭者，現在只能靠每月6000台幣的資助過活；預計他們應無法取得台灣公民身份，或是當地的工作／學生簽證。現時的情況並非長遠之策，無人能夠預視如果民進黨在下次選舉落敗，或612基金用盡後，他們將會面臨什麼景況。

加拿大的私人贊助難民計劃，向合乎「日內瓦公約」定義的「公約難民」（Convention Refugees）授予加拿大的難民保護身分（詳見指南第2.1項）。如獲此計劃接納，申請人可在加拿大合法工作，接受大學教育（並接受政府學貸／資助），以及在加拿大永久居留。

下一步，我們需考慮以下問題：

誰能夠贊助難民？（詳見指南第2.3項）

一般而言，贊助有2種方式：

1. 贊助協議書持有人／社群資助：

很多西藏人（Project Tibet Society）和維吾爾族人來到加拿大後，獲得各非政府組織贊助，這些組織募集善款以支援難民。

2. Group of Five: 重點推！

五位或以上年滿18歲的加拿大公民或永久居民，他們須居住於受助人將移居的區域，並已共同協商資助難民生計的計劃／作出安排。

要找到5位居於多倫多或溫哥華的香港人一起為抗爭者做點事，應該不會太困難。他們甚至可以成立NGO去處理申請流程。

贊助計劃之成本（詳見指南第2.6項）是為難民提供12個月的經濟援助，估計每個月需要加幣CAD1000，這並非鉅額的花費。

如果有足夠的人願意參與，我可以開個telegram group 來組織安排。

原文：
We have seen protesters who skipped bail and seek refuge in Taiwan that survive on 6k NTD/month without any prospect to gain Taiwanese citizenship/work permit/study permit. This is not a permanent solution, and no one knows what will happen if DPP lose the next election, or if the funding from 612 runs out.

Canada have a private sponsorship of refugee program, which confers a Canadian PRship to any convention refugees that are accepted (See guide 2.1). This enables the refugee to legally work in Canada, pursue university education (with government loan/grant) and settle permanently in Canada.

Which bring us to the next question
Who can sponsor refugees? (See guide 2.3) In general, there are two ways

1. Sponsorship Agreement Holders/Community Sponsors:

A lot of Tibetans (Project Tibet Society) and Uyghur came to Canada, sponsored by NGOs that solicit donates to support the refugees.

2. Group of Five:

Five or more Canadian citizens or permanent residents, who are at least 18 years of age, live in the expected community of settlement and have collectively arranged for the sponsorship of a refugee living abroad.

I am sure it won't be difficult to find 5 HKer that reside in Toronto or Vancouver and come up with something, or even setting up a NGO to facilitate the process.

The cost of sponsorship (See 2.6) is to support the refugee economically for 12 months. Assuming around 1k CAD a month, it is really not a big sum of money

If there are enough interest, I would like to set up a telegram group to organize something.

光復香港 時代革命

後路post，推佢老母

P牌幫推

推

自認和理非/有份參與既朋友，入黎計下分，仲有咩可以做。

自推

長居溫哥華，可以略盡棉力

感謝。依家儲緊人，有進展再通知。

推左先

做實事 救義士

其實澳洲都有，不過要搵律師。當時有人申請，個律師話要有相證明你去過集會個d 而家比政府捉，要做難民，有一年工作簽證

點解依個冇人推

我都可以幫手

可以留tg contact. 夠人就開group

同問

問咗律師。佢話申請人要喺台灣嘅時候，已經被加拿大確認其難民身份。

理論上係可行，但係實際操作，要在問一問其他做過相關程序嘅人。

已TG聯絡

唔係多倫多同溫哥華加拿大人，但都想了解更多，想知更多資料，睇下呢邊有冇得搞

【全民抗戰】一次過KO 對警暴麻木 同 獅鳥公關問題（少長，但請睇晒）

高質post
加拿大難民手冊 (2019.07C version)

推啦

推一推 加拿大咁多香港人，要幫手好好睇住大家

TG: JC059896

你唔識英文冇得攪，成個中文體系差不多都係親中共，

push

計過只係岩岩好夠分

大家好， 我係連儂之路既搞手之一， 希望當日可以招募義工係集合點度幫手， 義工主要負責：

1. 派發已經預先準備的文宣及工具
2. 指示貼牆人鏈方向
3. 幫助貼牆時有需要既手足

有興趣既手足可以加入義工組：

公海：

幫推

推
希望幫到流亡既手足

推呀 加拿大>台灣

加拿大出世，可以幫手

巴打依家住喺加拿大？

係香港讀緊書揸加拿大護照嘅有無嘢幫到手

P牌推唔到
但就咁睇覺得有得諗

如果呢刻唔係住喺加拿大，暫時難啲
但係我哋睇緊其他方案

唔介意的話留低TG

去加拿大，應該有仲簡單嘅方法
有詳情遲啲公布

唔推唔得

tg:ttt69103

Push

pish

推佢老尾！